![](../static/logo-240.png)

**_Energy for city life, Energize smart living_**

---

<br>

# Webhook แจ้งเตือน

ผู้ใช้บริการสามารถรอรับการแจ้งเตือนจากการไฟฟ้านครหลวง เมื่อถึงรอบบิลค่าไฟฟ้า หรือแจ้งเตือนผลการชำระค่าไฟฟ้าต่าง ๆ ของลูกบ้าน เพื่อใช้สำหรับส่ง Notification ไปยัง Application ของผู้ใช้บริการ หรือใช้สำหรับการแสดงผลในส่วนต่าง ๆ โดยข้อความที่แจ้งเตือน ประกอบด้วยหมวดหมู่ดังนี้

- แจ้งเตือนค่าไฟฟ้า เมื่อถึงรอบบิล
- แจ้งเตือนเมื่อชำระค่าไฟฟ้าสำเร็จแล้ว
- แจ้งเตือนเมื่อชำระค่าไฟฟ้าไม่สำเร็จ
- แจ้งเตือนให้ชำระค่าไฟฟ้า
- แจ้งเตือนเมื่อไฟฟ้านครหลวงแก้ไขไฟฟ้าขัดข้องเสร็จ

<br>

# วิธีการใช้งาน

- [ขั้นตอนการทำงาน](#ขั้นตอนการทำงาน)
- [Webhook API Spec](#webhook-api-spec)
- [Request Parameter](#request-parameter-ข้อความแจ้งเตือน)
- [ตัวอย่าง Request Parameter](#ตัวอย่าง-request-parameter)

<br>

# ขั้นตอนการทำงาน

1. ผู้ใช้บริการเตรียม API สำหรับรอรับข้อความแจ้งเตือน และส่ง URL ให้การไฟฟ้านครหลวง
2. เมื่อมีข้อมูลการแจ้งเตือนเกิดขึ้น การไฟฟ้านครหลวงจะส่งรายการข้อความไปยัง URL ที่ผู้ใช้บริการกำหนด
3. ผู้ใช้บริการนำข้อความแจ้งเตือนที่ได้รับ ส่งแจ้งเตือนลูกบ้านหรือแสดงผลต่าง ๆ

<br/>

# Webhook API

- `Method` POST
- `Content Type` application/json
- `Request Body` Array<ข้อความแจ้งเตือน>

# Request Body (ข้อความแจ้งเตือน)

- `messageId` รหัสของข้อความแจ้งเตือน
- `ca` บัญชีแสดงสัญญา (CA)
- `title` Title ของข้อความแจ้งเตือน

<br/>

# ตัวอย่าง Request Body

```json
[
  {
    "messageId": "d3378cb4-b2e0-42c1-958b-7cd7a9342b9b",
    "ca": "000000001",
    "title": "แจ้งค่าไฟฟ้า"
  },
  {
    "messageId": "d3378cb4-b2e0-42c1-958b-7cd7a9342b9c",
    "ca": "000000002",
    "title": "ขอบคุณที่ชำระค่าไฟ"
  },
  {
    "messageId": "d3378cb4-b2e0-42c1-958b-7cd7a9342b9d",
    "ca": "000000003",
    "title": "แจ้งให้ชำระค่าไฟฟ้า"
  }
]
```

<br/>
<br/>
<br/>

![](../static/device-1.png)
